睇左土共駐英大使BBC 個訪問

今朝睇到蘋果同NOW 話條撚樣同港共光速割蓆，諗住搵下有冇原本video 睇下。BBC 有upload 上youtube， 希望有巴絲識edit既可以加下字幕。

link:

（以下係我有限既英文能力get 到既，有錯歡迎更正）

首先主持問到中英聯合聲明，經過就講引導條例修訂，再之後就講新疆／華為等議題。

頭6分鐘講返尋日情況，之後就開始講大約中英聯合聲明同引導條例修訂所引起既爭議，13分半到就轉topic。

開頭主持問中英聯合聲明係咪行之有效，跟住撚樣都係講返D廢話。

跟住主持就舉返口交部2年9 up話中英聯合聲明只是一份不具現實意義的歷史文件。跟住撚樣話係歷史文件因為中英聯合聲明係用來令香港順利係97年交接。

跟住主持問呢家中英聯合聲明係咪不重要（irrelevant），跟住撚樣spin 左去話係重要（relevant），因為咁show 到俾國際社會睇一個好和平既例子，有兩國和平協商，跟住順利交接，呢個係一個shining example。

跟住條撚樣好熟咁背曬D基本對白（留意下嘴型同語氣），講97後英國無no sovereignty，no right， no legitimacy （無權同無合法性去干預香港內部事務）

跟住主持話英國係97後係無權，但係英國係有道義去make sure 中英聯合聲明有效實行。跟住條撚樣話關你撚事，英國政府淨係需要理返自己國民就ok。 跟住就搬基本法話香港人有高度自治

跟住就直入引導條例修訂。 主持問呢件事觸動到好多人，條撚樣話D人歪曲，又係到講堵塞洩漏洞，又消費陳同佳。 簡單講又係話D media（佢當場都有話包括BBC）妖魔化成件事，歪曲成件事，屈係支共叫777 咁做。跟住就用左 The Beijing ... or central government gave no instruction, no order on the order....

跟住又quote 果個撐修例個聯署，話80 萬人支持。又拎返做得果6日諮詢D 結果來打飛機。

好希望巴絲快D 將早2日有IT 人話個撐修例個聯署係做假話俾外媒知。同埋要emphasis政府個19諮詢得6日

自己覺得條撚樣懶係理直氣壯咁，睇住佢點同港共光速割蓆都好好笑。

pish

劉明慢慢睇

唔該晒你個簡單文字版
真係無心機聽晒佢鳩噏

係，所以就變左唔同interpretation.

anyway推到俾多d人睇到。 希望有巴絲有更好translation

係。聽左幾次聽到耳仔痛

咁土共話割席係咪真係真？
我唔想聽條友廢up

佢話係香港內部事務，支共無叫港共咁做。

推

好希望巴絲快D 將早2日有IT 人話個撐修例個聯署係做假話俾外媒知。同埋要emphasis政府個19諮詢得6日

條撚樣拎來打飛機

posh

但美港開係法 有講到係基於聯合聲明先會有